\documentclass{jsarticle}
\usepackage{fullpage}
\input{../../preambles_common.sty}
\input{../../drwMacro.sty}
\input{./newthm_prob.sty}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{tikz}
\setcounter{section}{1}
\title{電磁気学演習II 問題 Vol. \thesection \\ 復習問題}
\newenvironment{minor}{\begin{enumerate}[(1)]}{\end{enumerate}}
\newcommand{\E}{\bm{E}}
\newcommand{\B}{\bm{B}}
\newcommand{\surfaceElement}{d\bm{S}}
\newcommand{\vinduc}{\epsilon_0}
\begin{document}
\maketitle
\begin{problem}
  電荷$Q$が半径$a$の球内に一様に分布している。その周りに内径$b$、外径$c$の導体球殻が帯電球と中心が一致するようにおかれている。

このとき、(1) $c<r$ (2) $b<r<c$ (3) $a<r<c$ (4) $r<a$のそれぞれの領域について電場と静電ポテンシャルをそれぞれ求めよ。
\end{problem}

\begin{problem}
  図\ref{fig:coil}のように中心軸が$z$軸で、半径$a$、巻き数$n$の厚みが無視出来る二つのコイルを、距離$d$だけ離して平行に設置した。それぞれのコイルには電流$I$が矢印の方向に流れているとする。
  \begin{minor}
  \item $z$軸上の点$(0,0,z)$での磁束密度の大きさ$B$を求めよ。
  \item $d=a$のとき、原点$(0,0,0)$付近での磁束密度がほぼ一定になることを示せ。
  \end{minor}
\end{problem}
\begin{problem}
  \mbox{}\vspace{-2em}
  \begin{minor}
  \item Maxwellの方程式を書き下し、それぞれについて物理的意味を簡単に説明せよ。
  \item 自由空間(電荷密度及び電流密度がいたるところ$0$である空間)において、電場$\E$が満たす微分方程式(磁束密度$\B$を含まない)を求めよ。同様に磁束密度$\B$が満たす微分方程式(電場$\E$を含まない)を求めよ。
  \end{minor}
\end{problem}\vspace{-3em}
\begin{figure}[b]
  \centering
  \label{fig:coil}
  \begin{tikzpicture}
    \draw[dotted, thick, ->] (0,0) -- (4,0) ;
    \draw[thick, ->] (0,0) -- (0,4) ;
    \draw[dotted, thick, ->] (0,0) -- (-2.2, -2.2) ;
    \draw (0,0) ellipse (2cm and 0.5cm);
    \draw[thick, ->] (0.5,1.2) arc (275:359:2cm and 0.5cm);
    \draw (0,2) ellipse (2cm and 0.5cm);
    \draw[thick, ->] (0.5,-0.8) arc (275:359:2cm and 0.5cm);
    \draw (1,-1) node {$I$};
    \draw (1,1) node {$I$};
    \draw (0,2) node {$\bullet$};
    \draw (-0.2,2) node {$d$};
    \draw (0,4.2) node {$z$};
    \draw (-0.2,0.2) node {O};
    \draw (2.2, 0.2) node {$a$};
  \end{tikzpicture}
  \caption{コイル}
\end{figure}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
